
\section{Fragen}
\subsection{Abbildungsmaßstäbe bei Bessel}
Die Abbildungsmaßstäbe bei der Besselmethode sind invers zueinander. Das sieht man mit Hilfe der Umkehrbarkeit des Strahlengangs, wenn man die Rollen von Bild und Gegenstand vertauscht.
\subsection{Projektionsapparat}
\begin{wrapfigure}{r}{8cm}
\vspace{-16pt}
\includegraphics[scale=0.6]{opt20.JPG}
\caption{Skizze eines Projektors, Quelle: \url{http://topsurfen.org/opti.htm}}
\end{wrapfigure}
Entlang des Strahlengangs muss zuallererst natürlich eine Lichtquelle sein. Als solche dient die Lampe. Um irgendetwas mit dem Licht der Lampe abbilden zu können, benötigt man eine Linse, um dieses Licht zu fokusieren. Diese wird Kondensor genannt. Schließlich kann das Objekt beleuchtet und in der Rolle des Gegenstandes mit Hilfe einer weiteren Linse, dem Objektiv, auf einen Schirm projiziert werden.
\subsection{Beispielrechnung}
Bei den gegebenen Voraussetzungen kann man mit Gleichung (3) aus der Anleitung die Bildweite $a'$ und anschließend mit (4) bzw. der Gleichung zwei Zeilen tiefer (welche aus dem Strahlensatz folgt) die Objektgröße $y'$ berechnen:
\begin{align*}
a'=\frac{af}{f-a}=\frac{0.5 f^2}{0.5 f}=f\\
y'=\frac{a'y}{a}=\frac{fy}{0.5 f}=2y.
\end{align*}
Das bedeutet, es entsteht ein aufrechtes virtuelles Bild in der objektseitigen Brennebene, welches doppelt so groß ist wie der Gegenstand.
\subsection{Gesamtbrennweite zweier gleicher Linsen}
Mit Hilfe von Gleichung (6) aus der Anleitung kann man für den Fall $f_1=f_2$ aussagen, dass:
\begin{align*}
f'=\frac{-f_1'^2}{t-2f_1'}
\end{align*}
%Das sieht in Abhängigkeit von $t$ und in Einheiten von $f_1'$ so aus:
Die Abhängigkeit von $f'$ von $t$ in Einheiten von $f_1'$ ist in \cref{fig:1/x} dargestellt.
\begin{figure}[h!]
\begin{tikzpicture}
  \begin{axis}[
  		  height=\plotheight,
  		  width=\plotwidth,
               xlabel  = {$t/f_1'$},
               ylabel  = {$f'/f_1'$},
               xlabel near ticks,
               ylabel near ticks,
              ]      
    \addplot[line width=1pt,color = black, domain = 0:1.95, smooth, samples=50]
            {-1/(x-2)};
    \addplot[line width=1pt,color = black, domain = 2.05:5, smooth, samples=50]
            {-1/(x-2)};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\caption{Abhängigkeit von $f'$ von $t$ in Einheiten von $f_1'$}
\label{fig:1/x}
\end{figure}